Question #1 
The terraform.tfstate file always matches your currently built infrastructure.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #2 
One remote backend configuration always maps to a single remote workspace.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #3 
How is the Terraform remote backend different than other state backends such as S3, Consul, etc.?
A. It can execute Terraform runs on dedicated infrastructure on premises or in Terraform Cloud
B. It doesn't show the output of a terraform apply locally
C. It is only available to paying customers
D. All of the above
Correct Answer: A

Question #4 
What is the workflow for deploying new infrastructure with Terraform?
A. terraform plan to import the current infrastructure to the state file, make code changes, and terraform apply to update the infrastructure.
B. Write a Terraform configuration, run terraform show to view proposed changes, and terraform apply to create new infrastructure.
C. terraform import to import the current infrastructure to the state file, make code changes, and terraform apply to update the infrastructure.
D. Write a Terraform configuration, run terraform init, run terraform plan to view planned infrastructure changes, and terraform apply to create
new infrastructure.
Correct Answer: D

Question #5 
A provider configuration block is required in every Terraform configuration.
Example:
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #6 
You run a local-exec provisioner in a null resource called null_resource.run_script and realize that you need to rerun the script.
Which of the following commands would you use first?
A. terraform taint null_resource.run_script
B. terraform apply -target=null_resource.run_script
C. terraform validate null_resource.run_script
D. terraform plan -target=null_resource.run_script
Correct Answer: A

Question #7 
Which provisioner invokes a process on the resource created by Terraform?
A. remote-exec
B. null-exec
C. local-exec
D. file
Correct Answer: A

Question #8 
Which of the following is not true of Terraform providers?
A. Providers can be written by individuals
B. Providers can be maintained by a community of users
C. Some providers are maintained by HashiCorp
D. Major cloud vendors and non-cloud vendors can write, maintain, or collaborate on Terraform providers
E. None of the above
Correct Answer: E

Question #9 
What command does Terraform require the first time you run it within a configuration directory?
A. terraform import
B. terraform init
C. terraform plan
D. terraform workspace
Correct Answer: B

Question #10 
You have deployed a new webapp with a public IP address on a cloud provider. However, you did not create any outputs for your code.
What is the best method to quickly find the IP address of the resource you deployed?
A. Run terraform output ip_address to view the result
B. In a new folder, use the terraform_remote_state data source to load in the state file, then write an output for each resource that you find the
state file
C. Run terraform state list to find the name of the resource, then terraform state show to find the attributes including public IP address
D. Run terraform destroy then terraform apply and look for the IP address in stdout
Correct Answer: C

Question #11 
Which of the following is not a key principle of infrastructure as code?
A. Versioned infrastructure
B. Golden images
C. Idempotence
D. Self-describing infrastructure
Correct Answer: B

Question #12 
Terraform variables and outputs that set the "description" argument will store that description in the state file.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #13 
What is the provider for this fictitious resource?
A. vpc
B. main
C. aws
D. test
Correct Answer: C

Question #14 
If you manually destroy infrastructure, what is the best practice reflecting this change in Terraform?
A. Run terraform refresh
B. It will happen automatically
C. Manually update the state fire
D. Run terraform import
Correct Answer: A

Question #15 
What is not processed when running a terraform refresh?
A. State file
B. Configuration file
C. Credentials
D. Cloud provider
Correct Answer: B

Question #16 
What information does the public Terraform Module Registry automatically expose about published modules?
A. Required input variables
B. Optional inputs variables and default values
C. Outputs
D. All of the above
E. None of the above
Correct Answer: D

Question #17 
If a module uses a local values, you can expose that value with a terraform output.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #18 
You should store secret data in the same version control repository as your Terraform configuration.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #19 
Which of the following is not a valid string function in Terraform?
A. split
B. join
C. slice
D. chomp
Correct Answer: C

Question #20 
You have provisioned some virtual machines (VMs) on Google Cloud Platform (GCP) using the gcloud command line tool. However, you are
standardizing with
Terraform and want to manage these VMs using Terraform instead.
What are the two things you must do to achieve this? (Choose two.)
A. Provision new VMs using Terraform with the same VM names
B. Use the terraform import command for the existing VMs
C. Write Terraform configuration for the existing VMs
D. Run the terraform import-gcp command
Correct Answer: B & C

Question #21 
You have recently started a new job at a retailer as an engineer. As part of this new role, you have been tasked with evaluating multiple outages
that occurred during peak shopping time during the holiday season. Your investigation found that the team is manually deploying new compute
instances and configuring each compute instance manually. This has led to inconsistent configuration between each compute instance.
How would you solve this using infrastructure as code?
A. Implement a ticketing workflow that makes engineers submit a ticket before manually provisioning and configuring a resource
B. Implement a checklist that engineers can follow when configuring compute instances
C. Replace the compute instance type with a larger version to reduce the number of required deployments
D. Implement a provisioning pipeline that deploys infrastructure configurations committed to your version control system following code
reviews
Correct Answer: D

Question #22 
terraform init initializes a sample main.tf file in the current directory.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #23 
Which two steps are required to provision new infrastructure in the Terraform workflow? (Choose two.)
A. Destroy
B. Apply
C. Import
D. Init
E. Validate
Correct Answer: B & D

Question #24 
Why would you use the terraform taint command?
A. When you want to force Terraform to destroy a resource on the next apply
B. When you want to force Terraform to destroy and recreate a resource on the next apply
C. When you want Terraform to ignore a resource on the next apply
D. When you want Terraform to destroy all the infrastructure in your workspace
Correct Answer: B

Question #25 
Terraform requires the Go runtime as a prerequisite for installation.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #26 
When should you use the force-unlock command?
A. You see a status message that you cannot acquire the lock
B. You have a high priority change
C. Automatic unlocking failed
D. You apply failed due to a state lock
Correct Answer: C

Question #27 
Terraform can import modules from a number of sources `" which of the following is not a valid source?
A. FTP server
B. GitHub repository
C. Local path
D. Terraform Module Registry
Correct Answer: A

Question #28 
Which of the following is available only in Terraform Enterprise or Cloud workspaces and not in Terraform CLI?
A. Secure variable storage
B. Support for multiple cloud providers
C. Dry runs with terraform plan
D. Using the workspace as a data source
Correct Answer: A

Question #29 
terraform validate validates the syntax of Terraform files.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #30 
You have used Terraform to create an ephemeral development environment in the cloud and are now ready to destroy all the infrastructure
described by your
Terraform configuration. To be safe, you would like to first see all the infrastructure that will be deleted by Terraform.
Which command should you use to show all of the resources that will be deleted? (Choose two.)
A. Run terraform plan -destroy.
B. This is not possible. You can only show resources that will be created.
C. Run terraform state rm *.
D. Run terraform destroy and it will first output all the resources that will be deleted before prompting for approval.
Correct Answer: A & D

Question #31 
Which of the following is the correct way to pass the value in the variable num_servers into a module with the input servers?
A. servers = num_servers
B. servers = variable.num_servers
C. servers = var(num_servers)
D. servers = var.num_servers
Correct Answer: D

Question #32 
A Terraform provisioner must be nested inside a resource configuration block.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #33 
Terraform can run on Windows or Linux, but it requires a Server version of the Windows operating system.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #34 
What does the default "local" Terraform backend store?
A. tfplan files
B. Terraform binary
C. Provider plugins
D. State file
Correct Answer: D

Question #35 
You have multiple team members collaborating on infrastructure as code (IaC) using Terraform, and want to apply formatting standards for
readability.
How can you format Terraform HCL (HashiCorp Configuration Language) code according to standard Terraform style convention?
A. Run the terraform fmt command during the code linting phase of your CI/CD process
B. Designate one person in each team to review and format everyone's code
C. Manually apply two spaces indentation and align equal sign "=" characters in every Terraform file (*.tf)
D. Write a shell script to transform Terraform files using tools such as AWK, Python, and sed
Correct Answer: A

Question #36 
What value does the Terraform Cloud/Terraform Enterprise private module registry provide over the public Terraform Module Registry?
A. The ability to share modules with public Terraform users and members of Terraform Enterprise Organizations
B. The ability to tag modules by version or release
C. The ability to restrict modules to members of Terraform Cloud or Enterprise organizations
D. The ability to share modules publicly with any user of Terraform
Correct Answer: C

Question #37 
Which task does terraform init not perform?
A. Sources all providers present in the configuration and ensures they are downloaded and available locally
B. Connects to the backend
C. Sources any modules and copies the configuration locally
D. Validates all required variables are present
Correct Answer: D

Question #38 
You have declared a variable called var.list which is a list of objects that all have an attribute id.
Which options will produce a list of the IDs? (Choose two.)
A. { for o in var.list : o => o.id }
B. var.list[*].id
C. [ var.list[*].id ]
D. [ for o in var.list : o.id ]
Correct Answer: B & D

Question #39 
Which argument(s) is (are) required when declaring a Terraform variable?
A. type
B. default
C. description
D. All of the above
E. None of the above
Correct Answer: E

Question #40 
When using a module block to reference a module stored on the public Terraform Module Registry such as:
How do you specify version 1.0.0?
A. Modules stored on the public Terraform Module Registry do not support versioning
B. Append ?ref=v1.0.0 argument to the source path
C. Add version = "1.0.0" attribute to module block
D. Nothing ג€" modules stored on the public Terraform Module Registry always default to version 1.0.0
Correct Answer: C

Question #41 
What features does the hosted service Terraform Cloud provide? (Choose two.)
A. Automated infrastructure deployment visualization
B. Automatic backups
C. Remote state storage
D. A web-based user interface (UI)
Correct Answer: C & D

Question #42 
Where does the Terraform local backend store its state?
A. In the /tmp directory
B. In the terraform file
C. In the terraform.tfstate file
D. In the user's terraform.state file
Correct Answer: C

Question #43 
Which option can not be used to keep secrets out of Terraform configuration files?
A. A Terraform provider
B. Environment variables
C. A -var flag
D. secure string
Correct Answer: D

Question #44 
What is one disadvantage of using dynamic blocks in Terraform?
A. They cannot be used to loop through a list of values
B. Dynamic blocks can construct repeatable nested blocks
C. They make configuration harder to read and understand
D. Terraform will run more slowly
Correct Answer: C

Question #45 
Only the user that generated a plan may apply it.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #46 
Examine the following Terraform configuration, which uses the data source for an AWS AMI.
What value should you enter for the ami argument in the AWS instance resource?
A. aws_ami.ubuntu
B. data.aws_ami.ubuntu
C. data.aws_ami.ubuntu.id
D. aws_ami.ubuntu.id
Correct Answer: C

Question #47 
FILL BLANK -
You need to specify a dependency manually.
What resource meta-parameter can you use to make sure Terraform respects the dependency?
Type your answer in the field provided. The text field is not case-sensitive and all variations of the correct answer are accepted.
Correct Answer: depends_on

Question #48 
You have never used Terraform before and would like to test it out using a shared team account for a cloud provider. The shared team account
already contains
15 virtual machines (VM). You develop a Terraform configuration containing one VM, perform terraform apply, and see that your VM was created
successfully.
What should you do to delete the newly-created VM with Terraform?
A. The Terraform state file contains all 16 VMs in the team account. Execute terraform destroy and select the newly-created VM.
B. The Terraform state file only contains the one new VM. Execute terraform destroy.
C. Delete the Terraform state file and execute Terraform apply.
D. Delete the VM using the cloud provider console and terraform apply to apply the changes to the Terraform state file.
Correct Answer: B

Question #49 
What is the name assigned by Terraform to reference this resource?
A. dev
B. azurerm_resource_group
C. azurerm
D. test
Correct Answer: A

Question #50 
Setting the TF_LOG environment variable to DEBUG causes debug messages to be logged into syslog.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #51 
Where in your Terraform configuration do you specify a state backend?
A. The terraform block
B. The resource block
C. The provider block
D. The datasource block
Correct Answer: A

Question #52 
In Terraform 0.13 and above, outside of the required_providers block, Terraform configurations always refer to providers by their local names.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #53 
What command should you run to display all workspaces for the current configuration?
A. terraform workspace
B. terraform workspace show
C. terraform workspace list
D. terraform show workspace
Correct Answer: C

Question #54 
Terraform providers are always installed from the Internet.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #55 
Which of these is the best practice to protect sensitive values in state files?
A. Blockchain
B. Secure Sockets Layer (SSL)
C. Enhanced remote backends
D. Signed Terraform providers
Correct Answer: C

Question #56 
When does terraform apply reflect changes in the cloud environment?
A. Immediately
B. However long it takes the resource provider to fulfill the request
C. After updating the state file
D. Based on the value provided to the -refresh command line argument
E. None of the above
Correct Answer: B

Question #57 
How would you reference the "name" value of the second instance of this fictitious resource?
A. element(aws_instance.web, 2)
B. aws_instance.web[1].name
C. aws_instance.web[1]
D. aws_instance.web[2].name
E. aws_instance.web.*.name
Correct Answer: B

Question #58 
A Terraform provider is not responsible for:
A. Understanding API interactions with some service
B. Provisioning infrastructure in multiple clouds
C. Exposing resources and data sources based on an API
D. Managing actions to take based on resource differences
Correct Answer: B

Question #59 
Terraform provisioners can be added to any resource block.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #60 
What is terraform refresh intended to detect?
A. Terraform configuration code changes
B. Empty state files
C. State file drift
D. Corrupt state files
Correct Answer: C

Question #61 
FILL BLANK -
Which flag would you add to terraform plan to save the execution plan to a file?
Type your answer in the field provided. The text field is not case-sensitive and all variations of the correct answer are accepted.
Correct Answer: -out=FILENAME

Question #62 
FILL BLANK -
What is the name of the default file where Terraform stores the state?
Type your answer in the field provided. The text field is not case-sensitive and all variations of the correct answer are accepted.
Correct Answer: Terraform.tfstate

Question #63 
A Terraform local value can reference other Terraform local values.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #64 
Which of the following is not a valid Terraform collection type?
A. list
B. map
C. tree
D. set
Correct Answer: C

Question #65 
When running the command terraform taint against a managed resource you want to force recreation upon, Terraform will immediately destroy
and recreate the resource.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #66 
All standard backend types support state storage, locking, and remote operations like plan, apply and destroy.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #67 
How can terraform plan aid in the development process?
A. Validates your expectations against the execution plan without permanently modifying state
B. Initializes your working directory containing your Terraform configuration files
C. Formats your Terraform configuration files
D. Reconciles Terraform's state against deployed resources and permanently modifies state using the current status of deployed resources
Correct Answer: A

Question #68 
You would like to reuse the same Terraform configuration for your development and production environments with a different state file for each.
Which command would you use?
A. terraform import
B. terraform workspace
C. terraform state
D. terraform init
Correct Answer: B

Question #69 
What is the name assigned by Terraform to reference this resource?
A. compute_instance
B. main
C. google
D. teat
Correct Answer: B

Question #70 
You're building a CI/CD (continuous integration/ continuous delivery) pipeline and need to inject sensitive variables into your Terraform run.
How can you do this safely?
A. Pass variables to Terraform with a ג€"var flag
B. Copy the sensitive variables into your Terraform code
C. Store the sensitive variables in a secure_vars.tf file
D. Store the sensitive variables as plain text in a source code repository
Correct Answer: A

Question #71 
Your security team scanned some Terraform workspaces and found secrets stored in a plaintext in state files.
How can you protect sensitive data stored in Terraform state files?
A. Delete the state file every time you run Terraform
B. Store the state in an encrypted backend
C. Edit your state file to scrub out the sensitive data
D. Always store your secrets in a secrets.tfvars file.
Correct Answer: B

Question #72 
In contrast to Terraform Open Source, when working with Terraform Enterprise and Cloud Workspaces, conceptually you could think about them as
completely separate working directories.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #73 
You want to know from which paths Terraform is loading providers referenced in your Terraform configuration (*.tf files). You need to enable
debug messages to find this out.
Which of the following would achieve this?
A. Set the environment variable TF_LOG=TRACE
B. Set verbose logging for each provider in your Terraform configuration
C. Set the environment variable TF_VAR_log=TRACE
D. Set the environment variable TF_LOG_PATH
Correct Answer: A

Question #74 
How is terraform import run?
A. As a part of terraform init
B. As a part of terraform plan
C. As a part of terraform refresh
D. By an explicit call
E. All of the above
Correct Answer: D

Question #75 
You have a simple Terraform configuration containing one virtual machine (VM) in a cloud provider. You run terraform apply and the VM is created
successfully.
What will happen if you delete the VM using the cloud provider console, and run terraform apply again without changing any Terraform code?
A. Terraform will remove the VM from state file
B. Terraform will report an error
C. Terraform will not make any changes
D. Terraform will recreate the VM
Correct Answer: D

Question #76 
Which of these options is the most secure place to store secrets foe connecting to a Terraform remote backend?
A. Defined in Environment variables
B. Inside the backend block within the Terraform configuration
C. Defined in a connection configuration outside of Terraform
D. None of above
Correct Answer: A

Question #77 
Your DevOps team is currently using the local backend for your Terraform configuration. You would like to move to a remote backend to begin
storing the state file in a central location.
Which of the following backends would not work?
A. Amazon S3
B. Artifactory
C. Git
D. Terraform Cloud
Correct Answer: C

Question #78 
Which backend does the Terraform CLI use by default?
A. Terraform Cloud
B. Consul
C. Remote
D. Local
Correct Answer: D

Question #79 
When you initialize Terraform, where does it cache modules from the public Terraform Module Registry?
A. On disk in the /tmp directory
B. In memory
C. On disk in the .terraform sub-directory
D. They are not cached
Correct Answer: C

Question #80 
You write a new Terraform configuration and immediately run terraform apply in the CLI using the local backend.
Why will the apply fail?
A. Terraform needs you to format your code according to best practices first
B. Terraform needs to install the necessary plugins first
C. The Terraform CLI needs you to log into Terraform cloud first
D. Terraform requires you to manually run terraform plan first
Correct Answer: B

Question #81 
What features stops multiple admins from changing the Terraform state at the same time?
A. Version control
B. Backend types
C. Provider constraints
D. State locking
Correct Answer: D

Question #82 
A fellow developer on your team is asking for some help in refactoring their Terraform code. As part of their application's architecture, they are
going to tear down an existing deployment managed by Terraform and deploy new. However, there is a server resource named
aws_instance.ubuntu[1] they would like to keep to perform some additional analysis.
What command should be used to tell Terraform to no longer manage the resource?
A. terraform apply rm aws_instance.ubuntu[1]
B. terraform state rm aws_instance.ubuntu[1]
C. terraform plan rm aws_instance.ubuntu[1]
D. terraform delete aws_instance.ubuntu[1]
Correct Answer: B

Question #83 
Terraform can only manage resource dependencies if you set them explicitly with the depends_on argument.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #84 
A terraform apply can not _________ infrastructure.
A. change
B. destroy
C. provision
D. import
Correct Answer: D

Question #85 
You need to constrain the GitHub provider to version 2.1 or greater.
Which of the following should you put into the Terraform 0.12 configuration's provider block?
A. version >= 2.1
B. version ~> 2.1
C. version = €ג€>= 2.1 ג
D. version = €ג€<= 2.1 ג
Correct Answer: D

Question #86 
You just scaled your VM infrastructure and realized you set the count variable to the wrong value. You correct the value and save your change.
What do you do next to make your infrastructure match your configuration?
A. Run an apply and confirm the planned changes
B. Inspect your Terraform state because you want to change it
C. Reinitialize because your configuration has changed
D. Inspect all Terraform outputs to make sure they are correct
Correct Answer: A

Question #87 
Terraform provisioners that require authentication can use the ______ block.
A. connection
B. credentials
C. secrets
D. ssh
Correct Answer: A

Question #88 
Terraform validate reports syntax check errors from which of the following scenarios?
A. Code contains tabs indentation instead of spaces
B. There is missing value for a variable
C. The state files does not match the current infrastructure
D. None of the above
Correct Answer: D

Question #89 
Which of the following is allowed as a Terraform variable name?
A. count
B. name
C. source
D. version
Correct Answer: B

Question #90 
What type of block is used to construct a collection of nested configuration blocks?
A. for_each
B. repeated
C. nesting
D. dynamic
Correct Answer: D

Question #91 
Module variable assignments are inherited from the parent module and do not need to be explicitly set.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #92 
If writing Terraform code that adheres to the Terraform style conventions, how would you properly indent each nesting level compared to the one
above it?
A. With four spaces
B. With a tab
C. With three spaces
D. With two spaces
Correct Answer: D

Question #93 
Which of the following is not an action performed by terraform init?
A. Create a sample main.tf file
B. Initialize a configured backend
C. Retrieve the source code for all referenced modules
D. Load required provider plugins
Correct Answer: A

Question #94 
HashiCorp Configuration Language (HCL) supports user-defined functions.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #95 
How can you trigger a run in a Terraform Cloud workspace that is connected to a Version Control System (VCS) repository?
A. Only Terraform Cloud organization owners can set workspace variables on VCS connected workspaces
B. Commit a change to the VCS working directory and branch that the Terraform Cloud workspace is connected to
C. Only members of a VCS organization can open a pull request against repositories that are connected to Terraform Cloud workspaces
D. Only Terraform Cloud organization owners can approve plans in VCS connected workspaces
Correct Answer: B

Question #96 
Terraform and Terraform providers must use the same major version number in a single configuration.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #97 
Which statement describes a goal of infrastructure as code?
A. An abstraction from vendor specific APIs
B. Write once, run anywhere
C. A pipeline process to test and deliver software
D. The programmatic configuration of resources
Correct Answer: D

Question #98 
When using Terraform to deploy resources into Azure, which scenarios are true regarding state files? (Choose two.)
A. When a change is made to the resources via the Azure Cloud Console, the changes are recorded in a new state file
B. When a change is made to the resources via the Azure Cloud Console, Terraform will update the state file to reflect them during the next
plan or apply
C. When a change is made to the resources via the Azure Cloud Console, the current state file will not be updated
D. When a change is made to the resources via the Azure Cloud Console, the changes are recorded in the current state file
Correct Answer: B & C

Question #99 
You need to deploy resources into two different cloud regions in the same Terraform configuration. To do that, you declare multiple provider
configurations as follows:
What meta-argument do you need to configure in a resource block to deploy the resource to the `us-west-2` AWS region?
A. alias = west
B. provider = west
C. provider = aws.west
D. alias = aws.west
Correct Answer: C

Question #100 
You have declared an input variable called environment in your parent module. What must you do to pass the value to a child module in the
configuration?
A. Add node_count = var.node_count
B. Declare the variable in a terraform.tfvars file
C. Declare a node_count input variable for child module
D. Nothing, child modules inherit variables of parent module
Correct Answer: C

Question #101 
If a module declares a variable with a default, that variable must also be defined within the module.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #102 
Which option cannot be used to keep secrets out of Terraform configuration files?
A. Environment Variables
B. Mark the variable as sensitive
C. A Terraform provider
D. A -var flag
Correct Answer: B

Question #103 
Which of the following arguments are required when declaring a Terraform output?
A. sensitive
B. description
C. default
D. value
Correct Answer: D

Question #104 
Your risk management organization requires that new AWS S3 buckets must be private and encrypted at rest. How can Terraform Enterprise
automatically and proactively enforce this security control?
A. With a Sentinel policy, which runs before every apply
B. By adding variables to each TFE workspace to ensure these settings are always enabled
C. With an S3 module with proper settings for buckets
D. Auditing cloud storage buckets with a vulnerability scanning tool
Correct Answer: A

Question #105 
Most Terraform providers interact with ____________.
A. API
B. VCS Systems
C. Shell scripts
D. None of the above
Correct Answer: A

Question #106 
terraform validate validates that your infrastructure matches the Terraform state file.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #107 
What does terraform import allow you to do?
A. Import a new Terraform module
B. Use a state file to import infrastructure to the cloud
C. Import provisioned infrastructure to your state file
D. Import an existing state file to a new Terraform workspace
Correct Answer: C

Question #108 
FILL BLANK -
In the below configuration, how would you reference the module output vpc_id?
Type your answer in the field provided. The text field is not case sensitive and all variations of the correct answer are accepted.
Correct Answer: output "outvpc_id"

Question #109 
How would you reference the Volume IDs associated with the ebs_block_device blocks in this configuration?
A. aws_instance.example.ebs_block_device.[*].volume_id
B. aws_instance.example.ebs_block_device.volume_id
C. aws_instance.example.ebs_block_device[sda2,sda3].volume_id
D. aws_instance.example.ebs_block_device.*.volume_id
Correct Answer: D

Question #110 
What does state locking accomplish?
A. Copies the state file from memory to disk
B. Encrypts any credentials stored within the state file
C. Blocks Terraform commands from modifying the state file
D. Prevents accidental deletion of the state file
Correct Answer: C

Question #111 
You just upgraded the version of a provider in an existing Terraform project. What do you need to do to install the new provider?
A. Run terraform apply -upgrade
B. Run terraform init -upgrade
C. Run terraform refresh
D. Upgrade your version of Terraform
Correct Answer: B

Question #112 
A module can always refer to all variables declared in its parent module.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #113 
When you use a remote backend that needs authentication, HashiCorp recommends that you:
A. Use partial configuration to load the authentication credentials outside of the Terraform code
B. Push your Terraform configuration to an encrypted git repository
C. Write the authentication credentials in the Terraform configuration files
D. Keep the Terraform configuration files in a secret store
Correct Answer: A

Question #114 
You have a simple Terraform configuration containing one virtual machine (VM) in a cloud provider. You run terraform apply and the VM is created
successfully.
What will happen if you terraform apply again immediately afterwards without changing any Terraform code?
A. Terraform will terminate and recreate the VM
B. Terraform will create another duplicate VM
C. Terraform will apply the VM to the state file
D. Nothing
Correct Answer: D

Question #115 
A junior admin accidentally deleted some of your cloud instances. What does Terraform do when you run terraform apply?
A. Build a completely brand new set of infrastructure
B. Tear down the entire workspace infrastructure and rebuild it
C. Rebuild only the instances that were deleted
D. Stop and generate an error message about the missing instances
Correct Answer: C

Question #116 
You have created a main.tr Terraform configuration consisting of an application server, a database, and a load balancer. You ran terraform apply
and all resources were created successfully. Now you realize that you do not actually need the load balancer so you run terraform destroy without
any flags What will happen?
A. Terraform will destroy the application server because it is listed first in the code
B. Terraform will prompt you to confirm that you want to destroy all the infrastructure
C. Terraform will destroy the main.tf file
D. Terraform will prompt you to pick which resource you want to destroy
E. Terraform will immediately destroy all the infrastructure
Correct Answer: B

Question #117 
Which type of block fetches or computes information for use elsewhere in a Terraform configuration?
A. provider
B. resource
C. local
D. data
Correct Answer: D

Question #118 
You have just developed a new Terraform configuration for two virtual machines with a cloud provider. You would like to create the infrastructure
for the first time.
Which Terraform command should you run first?
A. terraform apply
B. terraform plan
C. terraform show
D. terraform init
Correct Answer: D

Question #119 
All modules published on the official Terraform Module Registry have been verified by HashiCorp.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #120 
You have to initialize a Terraform backend before it can be configured.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #121 
Which of the following does terraform apply change after you approve the execution plan? (Choose two.)
A. Cloud infrastructure
B. The .terraform directory
C. The execution plan
D. State file
E. Terraform code
Correct Answer: A

Question #122 
A Terraform backend determines how Terraform loads state and stores updates when you execute ___________.
A. apply
B. taint
C. destroy
D. All of the above
E. None of the above
Correct Answer: D

Question #123 
What does Terraform use .terraform.lock.hcl file for?
A. Tracking provider dependencies
B. There is no such file
C. Preventing Terraform runs from occurring
D. Storing references to workspaces which are locked
Correct Answer: A

Question #124 
You've used Terraform to deploy a virtual machine and a database. You want to replace this virtual machine instance with an identical one without
affecting the database. What is the best way to achieve this using Terraform?
A. Use the terraform state rm command to remove the VM from state file
B. Use the terraform taint command targeting the VMs then run terraform plan and terraform apply
C. Use the terraform apply command targeting the VM resources only
D. Delete the Terraform VM resources from your Terraform code then run terraform plan and terraform apply
Correct Answer: B

Question #125 
How do you specify a module's version when publishing it to the public Terraform Module Registry?
A. The module's configuration page on the Terraform Module Registry
B. Terraform Module Registry does not support versioning modules
C. The release tags in the associated repo
D. The module's Terraform code
Correct Answer: C

Question #126 
Terraform plan updates your state file.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #127 
To check if all code in a Terraform configuration with multiple modules is properly formatted without making changes, what command should be
run?
A. terraform fmt -check
B. terraform fmt -write-false
C. terraform fmt ג€"list -recursive
D. terraform fmt -check -recursive
Correct Answer: D

Question #128 
As a member of the operations team, you need to run a script on a virtual machine created by Terraform. Which provision is best to use in your
Terraform code?
A. null-ex׀µׁ
B. local-exec
C. remote-exec
D. file
Correct Answer: C

Question #129 
You are using a networking module in your Terraform configuration with the name label my_network. In your main configuration you have the
following code:
When you run terraform validate, you get the following error:
What must you do to successfully retrieve this value from your networking module?
A. Define the attribute vnet_id as a variable in the networking module
B. Change the referenced value to module.my_network.outputs.vnet_id
C. Define the attribute vnet_id as an output in the networking module
D. Change the referenced value to my_network.outputs.vnet_id
Correct Answer: C

Question #130 
You are writing a child Terraform module which provisions an AWS instance. You want to make use of the IP address returned in the root
configuration. You name the instance resource "main".
Which of these is the correct way to define the output value using HCL2?
A. output "instance_ip_addr" {value = "${aws_instance.main.private_ip}}"
B. output "instance_ip_addr" {return aws_instance.main.private_ip}"
Correct Answer: A
Question #131 
How can a ticket-based system slow down infrastructure provisioning and limit the ability to scale? (Choose two.)
A. A full audit trail of the request and fulfillment process is generated
B. A request must be submitted for infrastructure changes
C. As additional resources are required, more tickets are submitted
D. A catalog of approved resources can be accessed from drop down lists in a request form
Correct Answer: C

Question #132 
Which of the following statements about Terraform modules is not true?
A. Modules must be publicly accessible
B. Modules can be called multiple times
C. Module is a container for one or more resources
D. Modules can call other modules
Correct Answer: A

Question #133 
Which Terraform collection type should you use to store key/value pairs?
A. tuple
B. set
C. ma€ׁ
D. list
Correct Answer: C

Question #134 
You have used Terraform to create an ephemeral development environment in the cloud and are now ready to destroy all the infrastructure
described by your
Terraform configuration. To be safe, you would like to first see all the infrastructure that will be deleted by Terraform.
Which command should you use to show all of the resources that will be deleted? (Choose two.)
A. Run terraform plan -destroy
B. Run terraform show -destroy
C. Run terraform destroy and it will first output all the resources that will be deleted before prompting for approval
D. Run terraform show -destroy
Correct Answer: AC

Question #135 
When do you need to explicitly execute terraform refresh?
A. Before every terraform plan
B. Before every terraform apply
C. Before every terraform import
D. None of the above
Correct Answer: D

Question #136 
All Terraform Cloud tiers support team management and governance.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #137 
What advantage does an operations team that uses infrastructure as code have?
A. The ability to delete infrastructure
B. The ability to update existing infrastructure
C. The ability to reuse best practice configurations and settings
D. The ability to autoscale a group of servers
Correct Answer: C

Question #138 
You have modified your Terraform configuration to fix a typo in the Terraform ID of a resource from aws_security_group.http to
aws_security_group.http
Which of the following commands would you run to update the ID in state without destroying the resource?
A. terraform mv aws_security_group.htp aws_security_group.http
B. terraform apply
C. terraform refresh
Correct Answer: A

Question #139 
You are creating a Terraform configuration which needs to make use of multiple providers, one for AWS and one for Datadog.
Which of the following provider blocks would allow you to do this?
A. nullb
B. nullb
C. nullb
Correct Answer: B
Question #140 
Terraform variable names are saved in the state file.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #141 
Terraform Cloud is available only as a paid offering from HashiCorp.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #142 
Which of the following is not a way to trigger terraform destroy?
A. Using the destroy command with auto-approve
B. Running terraform destroy from the correct directory and then typing "yes" when prompted in the CLI
C. Passing --destroy at the end of a plan request
D. Delete the state file and run terraform apply
Correct Answer: D

Question #143 
Which of the following is not an advantage of using infrastructure as code operations?
A. Self-service infrastructure deployment
B. Troubleshoot via a Linux diff command
C. Public cloud console configuration workflows
D. Modify a count parameter to scale resources
E. API driven workflows
Correct Answer: C

Question #144 
You're writing a Terraform configuration that needs to read input from a local file called id_rsa.pub.
Which built-in Terraform function can you use to import the file's contents as a string?
A. fileset("id_rsa.pub")
B. filebase64("id_rsa.pub")
C. templatefile("id_rsa.pub")
D. file("id_rsa.pub")
Correct Answer: D

Question #145 
What does Terraform use providers for? (Choose three.)
A. Provision resources for on-premises infrastructure services
B. Simplify API interactions
C. Provision resources for public cloud infrastructure services
D. Enforce security and compliance policies
E. Group a collection of Terraform configuration files that map to a single state file
Correct Answer: A & B & C

Question #146 
You can reference a resource created with for_each using a Splat (*) expression.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #147 
How does Terraform determine dependencies between resources?
A. Terraform automatically builds a resource graph based on resources, provisioners, special meta-parameters, and the state file, if present.
B. Terraform requires all dependencies between resources to be specified using the depends_on parameter
C. Terraform requires resources in a configuration to be listed in the order they will be created to determine dependencies
D. Terraform requires resource dependencies to be defined as modules and sourced in order
Correct Answer: A

Question #148 
Which parameters does terraform import require? (Choose two.)
A. Path
B. Provider
C. Resource ID
D. Resource address
Correct Answer: C & D

Question #149 
Once a new Terraform backend is configured with a Terraform code block, which command(s) is (are) used to migrate the state file?
A. terraform apply
B. terraform push
C. terraform destroy, then terraform apply
D. terraform init
Correct Answer: D

Question #150 
What does this code do?
A. Requires any version of the AWS provider >= 3.0 and < 4.0
B. Requires any version of the AWS provider >= 3.0
C. Requires any version of the AWS provider after the 3.0 major release, like 4.1
D. Requires any version of the AWS provider > 3.0
Correct Answer: A

Question #151 
What does terraform refresh modify?
A. Your cloud infrastructure
B. Your state file
C. Your Terraform plan
D. Your Terraform configuration
Correct Answer: B

Question #152 
Which of the following is not valid source path for specifying a module?
A. source = "./modulelversion=v1.0.0"
B. source = "github.com/hashicorp/example?ref=v1.0.0"
C. source = "./module"
D. source = "hashicorp/consul/aws"
Correct Answer: A

Question #153 
Which of the following is true about terraform apply? (Choose two.)
A. It only operates on infrastructure defined in the current working directory or workspace
B. You must pass the output of a terraform plan command to it
C. Depending on provider specification, Terraform may need to destroy and recreate your infrastructure resources
D. By default, it does not refresh your state file to reflect current infrastructure configuration
E. You cannot target specific resources for the operation
Correct Answer: A & C

Question #154 
Which of the following statements about local modules is incorrect?
A. Local modules are not cached by terraform init command
B. Local modules are sourced from a directory on disk
C. Local modules support versions
D. All of the above (all statements above are incorrect)
E. None of the above (all statements above are correct)
Correct Answer: C

Question #155 
Which of the following is true about Terraform's implementation of infrastructure as code? (Choose two.)
A. It is only compatible with AWS infrastructure management
B. You cannot reuse infrastructure configuration
C. You can version your infrastructure configuration
D. It requires manual configuration of infrastructure resources
E. It allows you to automate infrastructure provisioning
Correct Answer: C & E

Question #156 
You need to write some Terraform code that adds 42 firewall rules to a security group as shown in the example.
What can you use to avoid writing 42 different nested ingress config blocks by hand?
A. A count loop
B. A for block
C. A for each block
D. A dynamic block
Correct Answer: D

Question #157 
Which of the following is the safest way to inject sensitive values into a Terraform Cloud workspace?
A. Write the value to a file and specify the file with the -var-file flag
B. Set a value for the variable in the UI and check the "Sensitive" check box
C. Edit the state file directly just before running terraform apply
D. Set the variable value on the command line with the -var flag
Correct Answer: B

Question #158 
terraform apply will fail if you have not am terraform plan first to update the plan output.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #159 
How would you reference the attribute "name" of this fictitious resource in HCL?
A. resource.kubernetes_namespace.example.name
B. kubernetes_namespace.test.name
C. kubernetes_namespace.example.name
D. data.kubernetes_namespace.name
E. None of the above
Correct Answer: C

Question #160 
A Terraform output that sets the "sensitive" argument to true will not store that value in the state file.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #161 
Which are forbidden actions when the Terraform state file is locked? (Choose three.)
A. terraform destroy
B. terraform fmt
C. terraform state list
D. terraform apply
E. terraform plan
F. terraform validate
Correct Answer: A & D & E

Question #162 
Terraform installs its providers during which phase?
A. Plan
B. Init
C. Refresh
D. All of the above
Correct Answer: B

Question #163 
When does Sentinel enforce policy logic during a Terraform Enterprise run?
A. Before the plan phase
B. During the plan phase
C. Before the apply phase
D. After the apply phase
Correct Answer: C

Question #164 
What is the purpose of a Terraform workspace in either open source or enterprise?
A. Workspaces allow you to manage collections of infrastructure in state files
B. A logical separation of business units
C. A method of grouping multiple infrastructure security policies
D. Provides limited access to a cloud environment
Correct Answer: A

Question #165 
Which is the best way to specify a tag of v1.0.0 when referencing a module stored in Git (for example git::https://example.com/vpc.git)?
A. Append ?ref=v1. 0. 0 argument to the source path
B. Add version = "1.0.0" parameter to module block
C. Nothing ג€" modules stored on GitHub always default to version 1.0.0
D. Modules stored on GitHub do not support versioning
Correct Answer: A

Question #166 
Changing the Terraform backend from the default "local" backend to a different one after doing your first terraform apply is:
A. Mandatory
B. Optional
C. Impossible
D. Discouraged
Correct Answer: B

Question #167 
You have modified your local Terraform configuration and ran terraform plan to review the changes. Simultaneously, your teammate manually
modified the infrastructure component you are working on. Since you already ran terraform plan locally, the execution plan for terraform apply will
be the same.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #168 
terraform apply is failing with the following error. What next step should you take to determine the root cause of the problem?
Error loading state: AccessDenied: Access Denied status code: 403, request id: 288766CE5CCA24A0, host id: FOOBAR
A. Set TF_LOG=DEBUG
B. Review syslog for Terraform error messages
C. Run terraform login to reauthenticate with the provider
D. Review /var/log/terraform.log for error messages
Correct Answer: A

Question #169 
As a member of an operations team that uses infrastructure as code (IaC) practices, you are tasked with making a change to an infrastructure
stack running in a public cloud.
Which pattern would follow IaC best practices for making a change?
A. Clone the repository containing your infrastructure code and then run the code
B. Use the public cloud console to make the change after a database record has been approved
C. Make the change programmatically via the public cloud CLI
D. Make the change via the public cloud API endpoint
E. Submit a pull request and wait for an approved merge of the proposed changes
Correct Answer: E

Question #170 
What command can you run to generate DOT (Document Template) formatted data to visualize Terraform dependencies?
A. terraform refresh
B. terraform show
C. terraform graph
D. terraform output
Correct Answer: C

Question #171 
Which provider authentication method prevents credentials from being stored in the state file?
A. Using environment variables
B. Specifying the login credentials in the provider block
C. Setting credentials as Terraform variables
D. None of the above
Correct Answer: A

Question #172 
Running terraform fmt without any flags in a directory with Terraform configuration files will check the formatting of those files without changing
their contents.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #173 
terraform init retrieves the source code for all referenced modules.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #174 
You have a Terraform configuration that defines a single virtual machine with no references to it. You have run terraform apply to create the
resource, and then removed the resource definition from your Terraform configuration file.
What will happen when you run terraform apply in the working directory again?
A. Nothing
B. Terraform will destroy the virtual machine
C. Terraform will error
D. Terraform will remove the virtual machine from the state file, but the resource will still exist
Correct Answer: B

Question #175 
Which configuration consistency errors does terraform validate report?
A. A mix of spaces and tabs in configuration files
B. Differences between local and remote state
C. Terraform module isn't the latest version
D. Declaring a resource identifier more than once
Correct Answer: D

Question #176 
In Terraform HCL, an object type of object({ name=string, age=number }) would match this value:
A. nullb
B. nullb
Correct Answer: B

Question #177 
Where can Terraform not load a provider from?
A. Source code
B. Plugins directory
C. Official HashiCorp distribution on releases.hashicorp.com
D. Provider plugin cache
Correct Answer: A

Question #178 
Which of the following locations can Terraform use as a private source for modules? (Choose two.)
A. Internally hosted SCM (Source Control Manager) platform
B. Public Terraform Module Registry
C. Private repository on GitHub
D. Public repository on GitHub
Correct Answer: AC

Question #179 
Why should secrets not be hard coded into Terraform code? (Choose two.)
A. It makes the code less reusable.
B. Terraform code is typically stored in version control, as well as copied to the systems from which it's run. Any of those may not have robust
security mechanisms.
C. The Terraform code is copied to the target resources to be applied locally and could expose secrets if a target resource is compromised.
D. All passwords should be rotated on a quarterly basis.
Correct Answer: A & B

Question #180 
If a Terraform creation-time provisioner fails, what will occur by default?
A. The resource will not be affected, but the provisioner will need to be applied again
B. The resource will be destroyed
C. The resource will be marked as "tainted"
D. Nothing, provisioners will not show errors in the command line
Correct Answer: C

Question #181 
When should Terraform configuration files be written when running terraform import on existing infrastructure?
A. Infrastructure can be imported without corresponding Terraform code
B. Terraform will generate the corresponding configuration files for you
C. You should write Terraform configuration files after the next terraform import is executed
D. Terraform configuration should be written before terraform import is executed
Correct Answer: D

Question #182 
Which command lets you experiment with Terraform's built-in functions?
A. terraform env
B. terraform console
C. terraform test
D. terraform validate
Correct Answer: B

Question #183 
Why does this backend configuration not follow best practices?
A. You should not store credentials in Terraform Configuration
B. You should use the local enhanced storage backend whenever possible
C. An alias meta-argument should be included in backend blocks whenever possible
D. The backend configuration should contain multiple credentials so that more than one user can execute terraform plan and terraform apply
Correct Answer: A

Question #184 
Open source Terraform can only import publicly-accessible and open-source modules.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #185 
What does terraform destroy do?
A. Destroy all infrastructure in the Terraform state file
B. Destroy all Terraform code files in the current directory while leaving the state file intact
C. Destroy all infrastructure in the configured Terraform provider
D. Destroy the Terraform state file while leaving infrastructure intact
Correct Answer: A

Question #186 
While attempting to deploy resources into your cloud provider using Terraform, you begin to see some odd behavior and experience sluggish
responses. In order to troubleshoot you decide to turn on Terraform debugging. Which environment variables must be configured to make
Terraform's logging more verbose?
A. TF_LOG_LEVEL
B. TF_LOG_FILE
C. TF_LOG
D. TP_LOG_PATH
Correct Answer: C

Question #187 
If a DevOps team adopts AWS CloudFormation as their standardized method for provisioning public cloud resources, which of the following
scenarios poses a challenge for this team?
A. The team is asked to build a reusable code base that can deploy resources into any AWS region
B. The team is asked to manage a new application stack built on AWS-native services
C. The organization decides to expand into Azure and wishes to deploy new infrastructure using their existing codebase
D. The DevOps team is tasked with automating a manual provisioning process
Correct Answer: C

Question #188 
You cannot install third party plugins using terraform init.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #189 
Which of the following can you do with terraform plan? (Choose two.)
A. Save a generated execution plan to apply later
B. Execute a plan in a different workspace
C. View the execution plan and check if the changes match your expectations
D. Schedule Terraform to run at a planned time in the future
Correct Answer: A & C

Question #190 
Which are examples of infrastructure as code? (Choose two.)
A. Cloned virtual machine images
B. Change management database records
C. Versioned configuration files
D. Docker files
Correct Answer: C & D

Question #191 
FILL BLANK -
You need to migrate a workspace to use a remote backend. After updating your configuration, what command do you run to perform the
migration?
Type your answer in the field provided. The text field is not case-sensitive and all variations of the correct answer are accepted.
Correct Answer: terraform init

Question #192 
When using a module from the public Terraform Module Registry, the following parameters are required attributes in the module block. (Choose
two.)
A. Each of the module’s required inputs
B. The module’s source address
C. Terraform Module Registry account token
D. Each of the module’s dependencies (example: submodules)
E. The version of the module
Correct Answer: A & B

Question #193 
As a developer, you want to ensure your plugins are up to date with the latest versions. Which Terraform command should you use?
A. terraform init -upgrade
B. terraform apply -upgrade
C. terraform refresh -upgrade
D. terraform providers -upgrade
Correct Answer: A

Question #194 
You can access state stored with the local backend by using the terraform_remote_state data source.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #195 
You have been working in a Cloud provider account that is shared with other team members. You previously used Terraform to create a load
balancer that is listening on port 80. After some application changes, you updated the Terraform code to change the port to 443.
You run terraform plan and see that the execution plan shows the port changing from 80 to 443 like you intended, and step away to grab some
coffee.
In the meantime, another team member manually changes the load balancer port to 443 through the Cloud provider console before you get back
to your desk.
What will happen when you terraform apply upon returning to your desk?
A. Terraform will fail with an error because the state file is no longer accurate.
B. Terraform will change the load balancer port to 80, and then change it back to 443.
C. Terraform will not make any changes to the Load Balancer and will update the state file to reflect any changes made.
D. Terraform will change the port back to 80 in your code.
Correct Answer: C

Question #196 
In a Terraform Cloud workspace linked to a version control repository, speculative plan runs start automatically when you merge or commit
changes to version control.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #197 
You have some Terraform code and a variable definitions file named dev.auto.tfvars that you tested successfully in the dev environment. You want
to deploy the same code in the staging environment with a separate variable definition file and a separate state file.
Which two actions should you perform? (Choose two.)
A. Copy the existing terraform.tfstate file and save it as staging.terraform.tfstate
B. Write a new staging.auto.tfvars variable definition file and run Terraform with the var-file=”staging.auto.tfvars” flag
C. Create a new Terraform workspace for staging
D. Create a new Terraform provider for staging
E. Add new Terraform code (*.tf files) for staging in the same directory
Correct Answer: B & C

Question #198 
The ________ determines how Terraform creates, updates, or deletes resources.
A. Terraform configuration
B. Terraform core
C. Terraform provider
D. Terraform provisioner
Correct Answer: C

Question #199 
Terraform destroy is the only way to remove infrastructure.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #200 
Which of the following is the correct way to pass the value in the variable num_servers into a module with the input servers in HCL2?
A. servers - var.num_servers
B. servers - num_servers
C. servers - var(num_servers)
D. $(var.num_servers)
Correct Answer: A

Question #201 
Which of the fallowing commands would you use to access all of the attributes and details of a resource managed by Terraform?
A. terraform state list
B. terraform state show
C. terraform get
D. terraform state list
Correct Answer: B

Question #202 
How would you be able to reference an attribute from the vsphere_datacenter data source for use with the datacenter_id argument within the
vsphere_folder resource in the following configuration?
A. data.dc.id
B. data.vsphere_datacenter.dc
C. vsphere_datacenter.dc.id
D. data.vsphere_datacenter.dc.id
Correct Answer: D

Question #203 
You decide to move a Terraform state file to Amazon S3 from another location. You write the code below into a file called backend.tf.
Which command will migrate your current state file to the new S3 remote backend?
A. terraform state
B. terraform init
C. terraform refresh
D. terraform push
Correct Answer: B

Question #204 
You want to tag multiple resources with a string that is a combination of a generated random_id and a variable.
How should you use the same value in all these resources without repeating the random_id and variable in each resource?
A. Local values
B. Data source
C. Modules
D. Outputs
Correct Answer: A

Question #205 
Which of the following is not a benefit of adopting infrastructure as code?
A. Interpolation
B. Reusability of code
C. Versioning
D. Automation
Correct Answer: A

Question #206 
Module version is required to reference a module on the Terraform Module Registry.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #207 
While deploying a virtual machine, the first launch user_data script fails due to race condition with another resource deployed during the same
Terraform run.
What is the least disruptive method to correct the issue?
A. Run terraform taint against the virtual machine’s resource name, then terraform apply
B. Restart the virtual machine from the cloud portal
C. Run terraform apply again
D. Run terraform destroy then terraform apply
Correct Answer: A

Question #208 
The public Module Registry is free to use.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #209 
Both Terraform Cloud and Terraform Enterprise support policy as code (Sentinel).
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #210 
You want to define multiple data disks as nested blocks inside the resource block for a virtual machine.
What Terraform feature would help you define the blocks using the values in a variable?
A. Local values
B. Collection functions
C. Dynamic blocks
D. Count arguments
Correct Answer: C

Question #211 
Which of the following module source paths does not specify a remote module?
A. source = “./modules/consul”
B. source = “git@github.com:hashicorp/example.git”
C. source = “github.com/hashicorp/example”
D. source = “hashicorp/consul/aws”
Correct Answer: A

Question #212 
You have a list of numbers that represents the number of free CPU cores on each virtual cluster:
numcpus = [ 18, 3, 7, 11, 2 ]
What Terraform function could you use to select the largest number from the list?
A. max(numcpus)
B. ceil(numcpus)
C. top(numcpus)
D. high[numcpus]
Correct Answer: A

Question #213 
Variables declared within a module are accessible outside of the module.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #214 
Which of the following is not a valid Terraform variable type?
A. list
B. map
C. array
D. string
Correct Answer: C

Question #215 
What is a key benefit of the Terraform state file?
A. A state file can be used to schedule recurring infrastructure tasks
B. A state file represents a source of truth for resources provisioned with a public cloud console
C. A state file represents the desired state expressed by the Terraform code files
D. A state file represents a source of truth for resources provisioned with Terraform
Correct Answer: D

Question #216 
Which of these statements about Terraform Enterprise workspaces is false?
A. They can securely store cloud credentials
B. You must use the CLI to switch between workspaces
C. Plans and applies can be triggered via version control system integrations
D. They have role-based access controls
Correct Answer: B

Question #217 
Define the purpose of state in Terraform.
A. State is used to map real world resources to your configuration and keep track of metadata
B. State is a method of codifying the dependencies of related resources
C. State is used to enforce resource configurations that relate to compliance policies
D. State is used to store variables and quickly reuse existing code
Correct Answer: A

Question #218 
Which backend does the Terraform CLI use by default?
A. API
B. Remote
C. Terraform Cloud
D. Local
E. HTTP
Correct Answer: D

Question #219 
Using the terraform state rm command against a resource will destroy it.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #220 
Which method for sharing Terraform configurations keeps them confidential within your organization, supports Terraform’s semantic version
constraints, and provides a browsable directory?
A. Generic git repository
B. Terraform Cloud/Terraform Enterprise private module registry
C. Public Terraform Module Registry
D. Subfolder within a workspace
Correct Answer: B

Question #221 
You are writing a child Terraform module which provisions an AWS instance. You want to make use of the IP address returned in the root
configuration. You name the instance resource “main”.
Which of these is the correct way to define the output value using HCL2?
A. nulla
B. nulla
C. nulla
D. nulla
Correct Answer: A

Question #222 
How would you refer to the indexing instance from the below configuration?
A. aws_instance[“web”][“indexing”]
B. aws_instance.web.indexing
C. aws_instance-web[“indexing”]
D. aws_instance.web[“indexing”]
Correct Answer: D

Question #223 
Which feature is not included in Terraform Cloud’s free tier?
A. Workspace
B. Remote state management
C. Audit logging
D. Private module registry
Correct Answer: C

Question #224 
When should you run terraform init?
A. After you run terraform apply for the first time in a new Terraform project and before you run terraform plan
B. After you run terraform plan for the first time in a new Terraform project and before you run terraform apply
C. After you start coding a new Terraform project and before you run terraform plan for the first time
D. Before you start coding a new Terraform project
Correct Answer: C

Question #225 
Terraform configuration (including any module references) can contain only one Terraform provider type.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #226 
You are making changes to existing Terraform code to add some new infrastructure.
When is the best time to run terraform validate?
A. After you run terraform plan so you can validate that your state file is consistent with your infrastructure
B. Before you run terraform plan so you can validate your code syntax
C. Before you run terraform apply so you can validate your infrastructure changes
D. After you run terraform apply so you can validate that your infrastructure is reflected in your code
Correct Answer: B

Question #227 
How does Terraform manage most dependencies between resources?
A. By defining dependencies as modules and including them in a particular order
B. The order that resources appear in Terraform configuration indicates dependencies
C. Using the depends_on parameter
D. Terraform will automatically manage most resource dependencies
Correct Answer: D

Question #228 
What does running a terraform plan do?
A. Imports all of your existing cloud provider resources to the state file
B. Compares the state file to your Terraform code and determines if any changes need to be made
C. Imports all of your existing cloud provider resources to your Terraform configuration file
D. Compares your Terraform code and local state file to the remote state file in a cloud provider and determines if any changes need to be
made
Correct Answer: B

Question #229 
What are some benefits of using Sentinel with Terraform Cloud/Terraform Enterprise? (Choose three.)
A. Policy-as-code can enforce security best practices
B. You can restrict specific configurations on resources like "CIDR=0.0.0.0/0" not allowed
C. You can enforce a list of approved AWS AMIs
D. Sentinel Policies can be written in HashiCorp Configuration Language (HCL)
E. You can check out and check in cloud access keys
Correct Answer: A & B & C

Question #230 
You want to share Terraform state with your team, store it securely, and provide state locking.
How would you do this? (Choose three.)
A. Using the remote Terraform backend with Terraform Cloud / Terraform Enterprise.
B. Using the local backend.
C. Using the s3 terraform backend. The dynamodb_field option is not needed.
D. Using an s3 terraform backend with an appropriate IAM policy and dynamodb_field option configured.
E. Using the consul Terraform backend.
Correct Answer: A & D & E

Question #231 
From which of these sources can Terraform import modules?
A. Local path
B. GitHub Repository
C. Terraform Module Registry
D. All of the above
Correct Answer: D

Question #232 
How would you output returned values from a child module?
A. Declare the output in the root configuration
B. Declare the output in the child module
C. Declare the output in both the root and child module
D. None of the above
Correct Answer: B

Question #233 
You have decided to create a new Terraform workspace to deploy a development environment.
What is different about this workspace?
A. It has its own state file
B. It pulls in a different terraform.tfvars file
C. It uses a different branch of code
D. It uses a different backend
Correct Answer: A

Question #234 
Any user can publish modules to the public Terraform Module Registry.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #235 
Which of these commands makes your code more human readable?
A. terraform validate
B. terraform output
C. terraform plan
D. terraform fmt
Correct Answer: D

Question #236 
Infrastructure as Code (IaC) can be stored in a version control system along with application code.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #237 
Select the command that doesn’t cause Terraform to refresh its state.
A. terraform apply
B. terraform destroy
C. terraform plan
D. terraform state list
Correct Answer: D

Question #238 
Sentinel policy-as-code is available in Terraform Enterprise.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #239 
Before you can use Terraform’s remote backend, you must first execute terraform init.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #240 
Which two steps are required to provision new infrastructure in the Terraform workflow? (Choose two.)
A. Plan
B. Apply
C. Import
D. Init
E. Validate
Correct Answer: B & D

Question #241 
You are working on some new application features and you want to spin up a copy of your production deployment to perform some quick tests. In
order to avoid having to configure a new state backend, what open source Terraform feature would allow you create multiple states but still be
associated with your current code?
A. Terraform data sources
B. Terraform local values
C. Terraform modules
D. Terraform workspaces
E. None of the above
Correct Answer: D

Question #242 
Which provisioner invokes a process on the machine running Terraform?
A. remote-exec
B. file
C. local-exec
D. null-exec
Correct Answer: C

Question #243 
____________ backends support state locking.
A. Some
B. No
C. Only local
D. All
Correct Answer: A

Question #244 
Which of the following methods, used to provision resources into a public cloud, demonstrates the concept of infrastructure as code?
A. curl commands manually run from a terminal
B. A sequence of REST requests you pass to a public cloud API endpoint
C. A script that contains a series of public cloud CLI commands
D. A series of commands you enter into a public cloud console
Correct Answer: B

Question #245 
Which of the following should you put into the required_providers block?
A. version >= 3.1
B. version = “>= 3.1”
C. version ~> 3.1
Correct Answer: B

Question #246 
When should you write Terraform configuration files for existing infrastructure that you want to start managing with Terraform?
A. Before you run terraform import
B. You can import infrastructure without corresponding Terraform code
C. Terraform will generate the corresponding configuration files for you
D. After you run terraform import
Correct Answer: A

Question #247 
Which command should you run to check if all code in a Terraform configuration that references multiple modules is properly formatted without
making changes?
A. terraform fmt -write=false
B. terraform fmt -list -recursive
C. terraform fmt -check -recursive
D. terraform fmt -check
Correct Answer: C

Question #248 
What features stops multiple users from operating on the Terraform state at the same time?
A. Provider constraints
B. Remote backends
C. State locking
D. Version control
Correct Answer: C

Question #249 
You are creating a reusable Terraform configuration and want to include a billing_dept tag so your Finance team can track team-specific spending
on resources. Which of the following billing_dept variable declarations will allow you to do this?
A. nullc
B. nullc
C. nullc
D. nullc
Correct Answer: C

Question #250 
Which of these are secure options for storing secrets for connecting to a Terraform remote backend? (Choose two.)
A. Inside the backend block within the Terraform configuration
B. Defined in Environment variables
C. Defined in a connection configuration outside of Terraform
D. A variable file
Correct Answer: B & C

Question #251 
You want to define a single input variable to capture configuration values for a server. The values must represent memory as a number, and the
server name as a string.
Which variable type could you use for this input?
A. List
B. Object
C. Map
D. Terraform does not support complex input variables of different types
Correct Answer: B

Question #252 
What does Terraform not reference when running a terraform apply -refresh-only?
A. Credentials
B. State file
C. Terraform resource definitions in configuration files
D. Cloud provider
Correct Answer: C

Question #253 
Multiple team members are collaborating on infrastructure using Terraform and want to format their Terraform code following standard Terraformstyle
convention. How could they automatically ensure the code satisfies conventions?
A. Run the terraform fmt command during the code linting phase of your CI/CD process
B. Manually apply two spaces indentation and align equal sign "=" characters in every Terraform file (*.tf)
C. Run the terraform validate command prior to executing terraform plan or terraform apply
Correct Answer: A

Question #254 
When using a remote backend or Terraform Cloud integration, where does Terraform save resource state?
A. On the disk
B. In memory
C. In an environment variable
D. In the remote backend or Terraform Cloud
Correct Answer: D

Question #255 
In Terraform HCL, an object type of object({ name=string, age=number }) would match this value:
A. nullb
B. nullb
C. nullb
D. nullb
Correct Answer: B

Question #256 
You add a new resource to an existing Terraform configuration, but do not update the version constraint in the configuration. The existing and new
resources use the same provider. The working directory contains a .terraform-lock.hcl file.
How will Terraform choose which version of the provider to use?
A. Terraform will use the latest version of the provider for the new resource and the version recorded in the lock file to manage existing
resources
B. Terraform will use the version recorded in your lock file
C. Terraform will check your state file to determine the provider version to use
D. Terraform will use the latest version of the provider available at the time you provision your new resource
Correct Answer: B

Question #257 
You must use different Terraform commands depending on the cloud provider you use.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #258 
Define the purpose of state in Terraform.
A. State stores variables and lets you quickly reuse existing code
B. State lets you enforce resource configurations that relate to compliance policies
C. State codifies the dependencies of related resources
D. State maps real world resources to your configuration and keeps track of metadata
Correct Answer: D

Question #259 
Which of these actions will prevent two Terraform runs from changing the same state file at the same time?
A. Refresh the state after running Terraform
B. Delete the state before running Terraform
C. Configure state locking for your state backend
D. Run Terraform with parallelism set to 1
Correct Answer: C

Question #260 
While attempting to deploy resources into your cloud provider using Terraform, you begin to see some odd behavior and experience slow
responses. In order to troubleshoot you decide to turn on Terraform debugging. Which environment variables must be configured to make
Terraform’s logging more verbose?
A. TF_LOG_PATH
B. TF_VAR_log_level
C. TF_LOG
D. TF_VAR_log_path
Correct Answer: C

Question #261 
The Terraform binary version and provider versions must match each other in a single configuration.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #262 
The .terraform.lock.hcl file tracks module versions.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #263 
You can develop a custom provider to manage its resources using Terraform.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #264 
Which of these is not a benefit of remote state?
A. Keeping unencrypted sensitive information off disk
B. Easily share reusable code modules
C. Working in a team
D. Delegate output to other teams
Correct Answer: D

Question #265 
When using multiple configurations of the same Terraform provider, what meta-argument must be included in any non-default provider
configurations?
A. depends_on
B. alias
C. id
D. name
Correct Answer: B

Question #266 
A developer accidentally launched a VM (virtual machine) outside of the Terraform workflow and ended up with two servers with the same name.
They don’t know which VM Terraform manages but do have a list of all active VM IDs.
Which of the following methods could you use to discover which instance Terraform manages?
A. Run terraform taint/code on all the VMs to recreate them
B. Update the code to include outputs for the ID of all VMs, then run terraform plan to view the outputs
C. Run terraform state list to find the names of all VMs, then run terraform state show for each of them to find which VM ID Terraform
manages
D. Use terraform refresh/code to find out which IDs are already part of state
Correct Answer: C

Question #267 
Which of the following is not considered a safe way to inject sensitive values into a Terraform Cloud workspace?
A. Edit the state file directly just before running terraform apply
B. Set the variable value on the command line with the -var flag
C. Write the value to a file and specify the file with the -var-file flag
Correct Answer: A

Question #268 
If you update the version constraint in your Terraform configuration, Terraform will update your lock file the next time you run terraform init.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #269 
You must initialize your working directory before running terraform validate.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #270 
If you manually destroy infrastructure, what is the best practice reflecting this change in Terraform?
A. Manually update the state fire
B. Remove the resource definition from your file and run terraform apply -refresh-only
C. Run terraform import
D. It will happen automatically
Correct Answer: B

Question #271 
You created infrastructure outside of the Terraform workflow that you now want to manage using Terraform. Which command brings the
infrastructure into Terraform state?
A. terraform init
B. terraform get
C. terraform refresh
D. terraform import
Correct Answer: D

Question #272 
When using Terraform to deploy resources into Azure, which scenarios are true regarding state files? (Choose two.)
A. When you change a Terraform-managed resource via the Azure Cloud Console, Terraform updates the state file to reflect the change during
the next plan or apply
B. Changing resources via the Azure Cloud Console records the change in the current state file
C. When you change a resource via the Azure Cloud Console, Terraform records the changes in a new state file
D. Changing resources via the Azure Cloud Console does not update current state file
Correct Answer: A & D

Question #273 
Which statement describes a goal of infrastructure as code?
A. A pipeline process to test and deliver software
B. Defining a vendor-agnostic API
C. Write once, run anywhere
D. The programmatic configuration of resources
Correct Answer: D

Question #274 
terraform validate confirms the syntax of Terraform files.
A. True
B. False
Correct Answer: A

Question #275 
Which command adds existing resources into Terraform state?
A. terraform init
B. terraform plan
C. terraform refresh
D. terraform import
E. All of these
Correct Answer: D

Question #276 
It is best practice to store secret data in the same version control repository as your Terraform configuration.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #277 
Which of the following commands would you use to access all of the attributes and details of a resource managed by Terraform?
A. terraform state list ‘provider_type.name’
B. terraform state show ‘provider_type.name’
C. terraform get ‘provider_type.name’
D. terraform state list
Correct Answer: B

Question #278 
terraform validate confirms that your infrastructure matches the Terraform state file.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #279 
A senior admin accidentally deleted some of your cloud instances. What does Terraform do when you run terraform apply?
A. Build a completely brand new set of infrastructure
B. Tear down the entire workspace infrastructure and rebuild it
C. Rebuild only the instances that were deleted
D. Stop and generate an error message about the missing instances
Correct Answer: C

Question #280 
terraform init creates an example main.tf file in the current directory.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #281 
Which argument helps prevent unexpected updates when calling Terraform Registry modules?
A. count
B. source
C. version
D. lifecycle
Correct Answer: C

Question #282 
Setting the TF_LOG environment variable to DEBUG causes debug messages to be logged into stdout.
A. True
B. False
Correct Answer: B

Question #283 
How would you output returned values from a child module in the Terraform CLI output?
A. Declare the output in the root configuration
B. Declare the output in the child module
C. Declare the output in both the root and child module
D. None of the above
Correct Answer: C


